英大臣：港拒續馬凱簽證違一國兩制

2018年12月06日

英大臣：港拒續馬凱簽證違一國兩制

田銘祺批評港府拒續馬凱簽證事件，違反一國兩制的精神。資料圖片

【本報訊】香港外國記者會（FCC）前副主席、《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱（Victor Mallet）遭港府拒續工作簽證事件，引起國際社會關注香港新聞及言論自由不保，英國外交部亞太事務國務大臣田銘祺（Mark Field）前日在下議院回答國會議員有關香港的議題時，表示法治及司法獨立是香港持續成功及繁榮的基礎，又批評港府拒續馬凱簽證事件，以及禁止香港民族黨運作，違反一國兩制的精神。

稱禁民族黨運作違言論自由

保守黨國會議員Steve Double昨於下議院首先提出有關香港法治及《中英聯合聲明》的討論，被問及法治對於香港繁榮的重要性時，田銘祺表示，法治及司法獨立是香港持續成功及繁榮的基礎，英國政府一直至今亦非常認真地維護聯合聲明。

對於有國會議員強烈批評港府禁止香港民族黨運作，田銘祺指基於一國兩制下，英國政府並不支持香港獨立，但《基本法》訂明選舉、言論及結社自由，故禁止民族黨運作違反了一國兩制精神，早前外交部亦就事件發表聲明，表明事件關注，日後亦會透過外交手段持續施壓。

至於馬凱被港府拒續簽證一事，田銘祺稱外交部已公開及私下向中國及港府表達關注，表明應充份尊重香港的高度自治。

有關佔中案的九名被告，田銘祺說11月訪港時跟終審法院常任法官李義（Roberto Ribeiro）會面，田銘祺對香港司法獨立仍然有信心，亦希望案件不會打擊香港合法抗議及年輕人對於政治的參與。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
謝偉俊促勿大改議事規則

下一則
下一則
投訴增兩倍 警手機不當攝錄洩私隱

取消特區護照免簽啦

咁你做得啲乜先？得個講字冇實際行動有乜用！

表示關注

講咁多
取消淋病全家咪得囉

又口交
屌你老母，垃圾英國

英國除左口交之外幾時做實事？